# Техническое задание к алгоритму нахождения возможного положения точки #

## Задача ##

Необходимо рассчитать положение точки на карте на основании её скорости и других факторов. 

Например, посреди леса находится человек, и мы знаем его среднюю скорость в отдельные промежутки времени. Временные промежутки равны между собой. Нужно рассчитать возможное местонахождение человека на протяжении какого-то времени. Есть определенные препятствия 
(болота, непроходимые скалы), которые снижают / обнуляют скорость передвижения. В какие-то моменты времени человек вообще не двигается (спит).

*Начало движения, никаких препятствий:*

![1.png](docimg/1.png)

*Зелёный полигон непроходим, а коричневый проходим, но с трудом:*

![2.png](docimg/2.png)


## Настройки ##

Алгоритм должен иметь следующие настройки 

1. Временной шаг (через какие временные интервалы строится максимально возможное положение) - например, построение положения через каждый 5, 10, 30 минут. Данная настройка нужна для регулировки точности и производительности алгоритма; 

2. Максимальное и минимальное расстояние между вершинами полигона (smooth edges) в пикселях (когда вершины слишком удалены, между ними ставится еще одна, если вершины слишком близки, то вместо двух остается одна усреднённая). Возможно, что для разных уровней масштаба карты можно не перестраивать положения;

3. Сколько метров в одном пикселе карты (опционально). 


Входные данные задаются объектом (JSON):
    
    {
      time_periods: [{  
        from: 2012-12-12T20:00:00,  
        to: 2012-12-12T22:00:00,  
        speed: 5
      }, {}],  
      objects: [{  
        geodata: POLYGON(...),  
        speed_modifier: 0.5
      }, {
        geodata: POLYLINE(...),  
        speed_modifier: 0  
      }]
    }  

Результат работы алгоритма задается объектом (JSON):


    { 
      stages: [{ 
        time: 0, 
        polygon: MULTIPOLYGON(..) (WKT format) 
      }, { 
        time: 10, //Step in seconds 
        polygon: MULTIPOLYGON(..) (WKT format) 
      }, {..}] 
    } 


## Существующий алгоритм ##

Существующий алгоритм имеет набор точек, являющихся **фронтом**. То есть это точки, имеющие направление движения, в каждом временном отрезке для каждой точки подсчитывается расстояние на которое она идет по существующему направлению, то есть это по сути векторы. Все точки фронта соединяются в замкнутую линию, то есть получается полигон.

Что делать когда точки идут в разных направлениях и расстояние между ними **увеличивается**? Тогда при преодолении какого-то заданного расстояния между этими точками ставится еще одна точка, такая же фронтальная, но имеющая направление, усредненное от направлений двух окружающих её точек.

Что делать когда точки идут в схожих направлениях и расстояние между ними **уменьшается**? Тогда при преодолении какого-то заданного расстояния между этими точками эти две точки удаляются из фронта и заменяются на одну, имеющая направление, усредненное от направлений двух окружающих её точек.

Техника **добавления и удаления** точек гарантирует обтекаемость препятствий алгоритмом, то есть покрытие всех возможных положений.

В данный момент у существующего алгоритма в трудных местах (замыкания полигона) образуются артефакты, которые увеличивают количество обрабатываемых точек в геометрической прогрессии (завихрения).

Также необходимо учитывать, что при расчете возможна ситуация, когда происходит замыкание полигона вокруг какой-то труднопроходимой области, а потом и вовсе область исчезает. То есть возможно что на выходе каждому этапу времени будет соответствовать не один, а несколько полигонов (в т.ч. и внутренние).

![3.png](docimg/3.png)